西班牙14日行程 求指教

下個月會去西班牙14日 飛馬德里 巴塞翻
打算預留大部分時間係巴塞個邊，想問一下巴絲有咩行程推介同注意事項，特別係應唔應該留幾日去馬略卡島/ibiza個邊

暫定行程，景點有興趣再分享，希望到時開到live
4 days: 馬德里
1 day: toledo
2 days: 西維爾
7 days: 巴塞羅那

push

馬德里2日夠
睇埋皇馬

巴打夠晒時間 分多一日去Granada
近Sevilla

上網睇啲人去親西班牙都俾人偷野 巴打知唔知係咪真係咁癲

Bcn3 days Madrid + Segovia Toledo 3 days
Cordoba 2 days
Granada 2 days
Seville + Ronda 3 days
Lisbon 2 days
我上次大約係咁

補充一下 Granada最正
Madrid悶
自己小心d就ok 唔覺好多小偷

大城市小偷多,
證件放在貼身腰包揾件衫遮住

馬德里可以唔洗留咁耐,
如果留四日可以day trip 去吓Aranjuez/Sergovia

alhambra 真係好值得去
入去主宮入面要好早登記
上次一個月前book已經冇位
最後買咗granada card先入到去

4日馬德里悶到你仆街

另外同意馬德里可以唔留咁耐
四日可以day trip去Segovia 同 Toledo
不過馬德里淨係 prado， reina Sofia 睇 Guernica，王宮都可以睇好耐

如果去granada可以睇吓有冇過夜火車去巴塞羅納

最好去埋lisbon, Gibraltar

有時候參考旅行社路線都係一個唔錯既方法

唔該絲打 但成個trip打算預兩萬only 我諗冇乜budget 去葡萄牙啦

另外聽左好多巴絲已經打算直接skip左馬德里，因為其實去馬德里淨係想去班拿貝
而家咁可能巴塞去巴塞翻玩落去華倫西亞同馬略卡島

Sevilla 同直布羅陀同葡就可能要留翻下次

巴塞市內5日一定夠，除非好鍾意玩沙灘

Madrid 1-2日(去toledo/segovia/cuanca)
Sevilla 2-3日
Malaga/ Granada 2-3日
Valencia 2-3日
Barca 4-5日

係皇迷就點都去班拿貝參觀下啦 都值既 咁係馬德里留1-2日

去巴塞去高迪啲建築物就梗架啦 見到會有wow一聲既感覺 尤其是聖家堂 記得要上塔頂 巴打一定要朝聖！
如果想去郊外可以唸下用一日去Montserrat 係巴塞坐大概個半鐘 但個到風景都唔錯 一點幾會有童聲聖詩班唱歌 聽人講好正 但我今次miss左
馬德里我留左2日 如果唔係去睇鬥牛我都唔會去 鬥牛睇唔睇就因人而異啦 因為有啲環保人士會嘈 唔知樓主有冇朋友好關注呢樣野 但Sevilla就好似岀名啲
有樣野要留意既係 巴塞市中心既超市同百貨公司星期日係唔開門 就係因為咁我冇咩點買手信 巴打自己夾翻時間行下買手信啦
利申啱啱去完翻黎都冇一個禮拜

星期日一般商鋪都唔開 歐洲都係咁
巴塞都算好 有士多仲可以買野食 手信鋪都應該開
其他地區問題仲大

唔該哂巴打 太血腥小女子頂唔緊
between除左聖家堂我此行另外一個目的係想去睇Dali同埋啲奇型怪狀建築物

其實我係真絲黎 anyway呢個唔重要
我鬥牛買左中間 睇落去又冇想像中咁血腥 因為離我太遠唔係好睇到啲血 我dali隻手指公都冇去睇 高迪有啲建築物都奇奇怪怪 safe trip!

十月會去西班牙12日

thank you 絲打
我而家應該會去埋馬略卡島，如果有埋攻略就好

有小偷
第一日到埗馬德里，
地鐵某條線維修勁旁惶，
我同女友帶住行李周圍問改道後嘅地鐵點搭
有兩個女性小偷想借機偷我女人小手袋
我見到即刻怒視喝住，先無事